家有白事難抵骰仔誘惑 蔡少芬阿媽喪母繼續賭

蔡少芬（ Ada）的90多歲外婆大前日在老人院病逝，正當 Ada懷着悲痛心情為外婆奔喪之際，其爛賭母親黃素梅原來身在澳門賭場搏殺，前晚本報記者便目擊黃素梅在母親屍骨未寒之際，到威尼斯人賭錢。外婆病逝再加上爛賭母親死性不改，對 Ada而言絕對是雙重打擊。

蔡少芬大前日上午9時許，忽然現身葵涌公眾殮房，原來其90多歲高齡外婆當日上午在老人院病逝， Ada於是偕數名親友到殮房辦理認屍手續，但就未見 Ada母親黃素梅現身。其後 Ada經理人被問到為何不見 Ada母親出現時，其經理人亦避談說：「屋企人嘅事唔會特別講。」

流連百家樂大細枱
原來， Ada外婆病逝當日，其一向嗜賭如命的母親竟一如以往在澳門賭場搏殺。本報前日接獲讀者報料，指 Ada母親大前日和前日一連兩日，都在澳門威尼斯人賭場賭錢，亦即是其母親病逝當天，蔡母已過大海搏殺。記者接報後於前晚8時許抵達威尼斯人，果然見到 Ada母親偕友人拿住大叠籌碼在賭場賭錢，認真唔生性。
前晚，身穿黑白間條衫的 Ada母親，與三個女性友人在賭場流連，其中一名四眼女友人，於去年1月在 Ada大肚期間，也有份陪蔡母到威尼斯人賭錢，明顯是其賭錢鐵腳。 Ada母親先後走到百家樂枱和大細枱左望右望，由於百家樂枱坐滿賭客， Ada母親索性站在枱後觀戰，研究一輪後，便與女友揀中另一張投注額最少1,000元以上的百家樂枱坐下，並下注1,000元籌碼。雖然 Ada母親一擊即中，但見她表現相當平靜，贏一千幾百對她看來似乎濕濕碎。

每注上落一千幾百
之後 Ada母親轉玩大細，今次投注額只是幾百元，結果手風頗順的她又買中， Ada母親隨即「醒」了幾個25元和50元籌碼給四眼女友，認真豪爽。玩完大細後， Ada母親再戰百家樂，但今次賭枱注碼較之前細一半，最少投注額為500元。大約玩足幾粒鐘後，蔡母感到肚餓，隨即拿出一包餅乾邊賭邊吃，出入慣賭場的她，明顯有備而戰。
Ada母親前晚逗留至近11時仍未捨得離開，三小時內她有贏有輸，但上落不大，每次落注由一千至幾百元不等，相反其同行友人注碼較大，每次上落二、三千元。
Ada母親一向嗜賭如命，00年 Ada因自感再冇能力為母親償還賭債，而跟母親斷絕關係，直至 Ada成為基督徒後，母女關係才修好。早年有報道指 Ada母親跟女兒信教後已改掉嗜賭惡習，但去年1月在 Ada懷孕期間，本報曾在澳門威尼斯人直擊 Ada母親在澳門威尼斯人與四眼女友在賭場搏殺，想不到就算自己母親病逝， Ada母親依然要過大海過手癮，深信 Ada獲悉母親如此唔生性，一定深感痛心。

Ada偕毛毛做崇拜
這邊廂 Ada母親連續兩日過大海搏殺，那邊廂的 Ada卻要為外婆後事奔走。大前日她到殮房認屍後，前日她又返教會與鄭明明、洪欣、毛舜筠和陳法蓉等做崇拜，鄭明明並將眾人合照放上微博。另外， Ada粉絲又專程到教會送上鮮花和 cup cake，預祝 Ada情人節快樂，令她暖在心頭。

百萬生日會成佳話
00年，蔡少芬因母親黃素梅欠下巨額賭債，位於黃埔的單位被人淋油，蔡母則不知所蹤。 Ada事後表示入行十年耗盡積蓄及物業代母還債，更即時與母親劃清界線，強調再冇能力為母還債。及後 Ada阿姨英姨開記者會，力數 Ada及其兄反骨絕情。
有傳富商劉鑾雄與 Ada相交六年，91年 Ada舉行的百萬生日會成為一時佳話，有傳大劉花了超過一億元於 Ada母女身上，更先後花了8,000萬替蔡母還債。當時有指大劉送了比華利山一個2,000呎單位、兩個黃埔花園單位及價值500萬的巴黎單位予 Ada。不過由於蔡母爛賭，先後將單位按給銀行。更有傳 Ada與大劉分手後，蔡母還找大劉幫她還債。

蔡少芬18歲舉行百萬生日會，成為一時佳話。

係呀，係以前．．．以前．．．費事嘈呀．．．

平心而論蔡少芬真係衰俾把聲
欣必個look幾靚

你唔俾錢我賭我生你黎把撚呀？

好撚嘈呀屌

打工仔？打工仔你使對人咁好個呵？

你對ada唔好既？

成街人都睇死你開公司，仲開戲畀佢拍呀！咁多聯絡架？唔洗講野啦我地。

成街人都睇死你開post,仲搶我對白啊！咁多說話架？唔洗講野啦我

[black][/black]